[不要被仇恨支配自己，在危難中，仍要時刻保持警覺與思考]可以自衛，但唔好主動出擊打藍絲

呢場革命反嘅對象係中國政府 係香港政府 係香港警察
而藍絲本質上其實都係市民 同黃絲一樣
而主動去打藍絲只會令你變成同藍絲一樣一言堂

一個社會一定係有唔同政見同立場嘅人
如果你靠人多勢眾去打返其他市民轉頭 到頭來你會變成高牆 佢哋會變成雞蛋
唔係話唔打得 但應該係佢哋主動出手後你去反擊
先撩者賤 如果佢出手先 你打撚死佢都冇所謂
但請唔好主動出擊 唔好將藍絲變做目標 唔好人民鬥人民 一定要將啲怨氣放返落政府身上

最後唔該重睇一次梁天琦封信

但願我這封信不會來得太遲。

這個夏天炎熱而漫長。每逢周末晚上，我都總會戴上耳機，收聽電台的新聞簡報，憂心香港局勢發展。隔天早上，我就會看到電視的早晨新聞，臨近中午就會讀到報章報道。一次又一次，我看著這些血迹斑斑的畫面，內心滿是悲哀和苦痛。

我知道，我怎樣努力都無法想像你們正在經歷的苦難和身心承受的傷痛。在槍林彈雨中，親眼目睹鮮血灑在街頭，聽見四周的哀嚎吶喊，定必使你們悲憤不已。

隨著被捕和送院的數字不斷遞增，我想到你們要面對的將來，和那些難以癒合的傷口，我很想知道，究竟有誰能夠撫平這個社會的創傷。

我與社會隔絕了已經一年半有多，接收的資訊極其有限，我在這個位置寫這封信，妄加評論，未免過於廉價。

雖然如此，我仍希望你們能夠明白：本著對香港的熱愛，你們已展現了無比的勇氣，改寫了香港的歷史。當然，真正的公義還未來臨，你們或許因而心中充滿憤怒，這乃是人之常情。但我懇請你們不要被仇恨支配自己，在危難中，仍要時刻保持警覺與思考。

我時常提醒自己：政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。

如是者，假如我們希望社會能夠寬容地看待被論定為「暴動」的「暴徒」，理解這些無聲者的訴求，接納這些無權者的諫言，我想，我們必須警惕每一言一行，到底會更接近目標，還是距離更遠呢？

當本應解決社會問題的人選擇冷待，反而熱衷於將香港的命運放上賭桌作政治豪賭，我們需要的，不是以自己寶貴的生命和他們對賭，而是在苦難中煉成堅毅與盼望。

我衷心祈求每個香港人都能夠平安渡過這個歷史關口。

2019 年 7 月 28 日

次次都係藍絲打人，所以還手架啦